外國人看台灣人的缺點！好中肯啊！！！！

見酒吞童子講台灣講得咁開心，我都講埋一份先
GrowthSchool創辦人鄭伊廷曾在臉書發文，分享一位外籍人士為何離開台灣到外國創業的11個理由：

1.台灣爛到骨子裡，大家都在bullshit而不求事實。

2.每個人都在裝模作樣。

3.人民缺乏好的判斷力，縱容超爛的事情一再發生。

4.一直在捍衛超級表面的鳥事，氣走最有天分的人。

5.這個國家不願意面對問題與找到根本原因檢討。

6.人們拒絕改變，沉醉在愚昧與不誠實。

7.醜聞一再上演，惡人總能逃過制裁。

8.台灣假裝自己是設計之都，但任何建築醜到超過極限。

9.台灣缺乏有才能的人，超過95%的RD根本沒能力發明任何東西。（編按：其實是R&D，research and development，指研發部門）

10.厲害的人不是不存在，只是存在比例遠低於世界上其他地方。

11.台灣員工只在意年終拿多少，拿到後隔個禮拜就閃人。

總結一下，台灣就是「髒、亂、不守規矩」。雖然都很對，但其實台灣人自己也很清楚。日本文化中有很重要的一環，叫「羞恥心」。日本官員如果犯錯，一定會道歉然後下台，不論他是否真覺得自己有錯，之後也可能再犯，但他至少會把表面功夫做好。

而台灣人恰恰沒有「羞恥心」和「不給別人添麻煩」這兩種文化，所以在廁所亂丟用過的衛生紙、衛生棉，吃過的東西留在座位上、地上，無視交通規則，要遛狗卻不清大便，把汽車停在機車格上，三寶加精靈寶可夢Go變成四寶，把鞋子等私人物品放在公寓走道，占用騎樓當自己家，筆者還能再打三萬字。

其實這些現象都來自於台灣人的自我要求低，貪小便宜，不誠實，不覺得丟臉，也不擔心造成他人困擾，甚至覺得守規矩的人很蠢。當然，自我要求高的國家，對別人也會要求高，導致生活壓力也比較大。很多事情都是一體兩面的，也有許多日本人覺得在台灣生活比較輕鬆，台灣人較有人情味。

講嚟講去咪又係中國人 劣根性

台狗不嬲垃圾

不用分那麼細，台灣人就是支那人